**2816. – Orobanche epithymum** DC. (O. ALBA Steph.). – Plante de 10-30 cm, poilue-glanduleuse ; tige grêle, jaune-rougeâtre, un peu renflée à la base ; écailles longues de 1-2 cm ; fleurs de 15-25 mm, dressées-étalées, en épi lâche et peu fourni, à odeur de girofle ; //sépales entiers, rarement bidentés, égalant le tube de la corolle ; celle-ci //blanc jaunâtre ou rougeâtre à //veines foncées, poilue-glanduleuse, tubuleuse en cloche, légèrement arquée, à lobes denticulés-ciliés, inégaux ; filets insérés à 1-2 mm, un peu poilus à la base ; //stigmate d'un brun rougeâtre.
Sur les //Thymus //et d'autres labiées, dans presque toute la France. – Europe ; Asie occidentale jusqu'à l'Himalaya ; Algérie. = Avril-août.